台灣驅逐港人李彬豪出境 因在台不法跟拍港青活動

涉助港媒徵信情蒐 李彬豪驅逐出境
最新更新：2020/10/25 09:15

（中央社記者黃麗芸台北25日電）移民署今天表示，香港人李彬豪在台灣不法從事跟監拍攝港青參訪活動，其行為已違反港澳條例等規定，廢止其在台居留許可，並於今天強制驅逐出境，且管制一定期間不得來台。

一統徵信被控受李彬豪委託，跟監香港學運人士鍾翰林來台行程，照片輾轉交由大公報等港媒刊登。李彬豪到案則稱，是受香港一家徵信社委託，才找上一統徵信。台北地檢署認為徵信業者行為可鄙，但內容非屬非公開活動，不構成妨害秘密，不起訴。

對此，移民署今天發布新聞稿表示，港人李彬豪違反居留目的，在台不法從事跟監拍攝港青參訪活動，其行為已違反港澳條例等規定，予以廢止居留許可，今天將他強制驅逐出境，並管制一定期間不得來台。

內政部長徐國勇表示，台灣是自由民主的國家，不論國人及外來人士在台均有免於恐懼的自由，部分紅色媒體以僱用徵信社跟拍等不法手段在台情蒐，明顯利用台灣的自由民主進行滲透、傷害人權，其行為不為民主法治社會所認同。

移民署強調，外來人士在台應遵守中華民國法律，如有不法情事，治安機關將依法究處。（編輯：唐聲揚）1091025

快啲禁哂所有黑狗

港人李彬豪藉徵信情蒐香港學運人士 移民署今早遣返他
2020-10-25 09:39 聯合報 / 記者廖炳棋／台北即時報導

香港人李彬豪在台灣期間，因為接受香港方面人士委託，雇用台灣徵信業者，跟拍香港學運人士來台行程，移民署認為李的行為已違反居留目的，今天早上已經將他強制驅逐出境，並管制一定時間不得來台。

李彬豪是在今天上午7時許，在移民署人員陪同下，搭乘長榮8點5分的班機回到香港。

移民署指出，港人李彬豪違反居留目的，在台灣期間不法從事跟監拍攝港青參訪活動，行為已違反港澳條例等規定，移民署予以廢止居留許可，今天強制驅逐出境，並管制一定期間不得來台。

不過李彬豪原本在台灣工作居留，今年4月因雇主終止與他的聘僱關係，因此移民署已經廢止他的居留許可。

不過因為李男涉跟拍一案，當時已遭檢方限制出境直到現在，司法機關通知移民署解除管制，移民署決定依規定予以強制出境。

內政部長徐國勇對李彬豪跟拍一事，指出台灣是自由民主國家，不論國人及外來人口，在台灣都有免於恐懼的自由，部分紅色媒體雇用徵信社跟拍等不法手段在台情蒐，明顯利用台灣的自由民主來進行滲透、傷害人權，行為不為民主法治社會所認同。

移民署強調，外來人士在台應遵守台灣法律，有不法情事，治安機關將依法究處。

香港人李彬豪（戴帽者）在移民署人員陪同下，今天早上被強制驅逐出境。記者廖炳棋/翻攝

退休港警不容易偵查

小彬彬做共諜做到咁出色
党一定會好好招呼佢

Push

踢走共諜

大公文彙被指炮製“蔡英文密使晤港青”假新聞

發表時間： 23/10/2020 - 10:30

2019年7月文匯報和大公報支持者參加示威資料圖片 © 網絡圖片
作者：
香港特約記者 甄樹基

根據香港一傳媒報導，台北地檢署昨就鍾翰林被跟拍事件結案，查出在台港人李彬豪負責委託台灣一統徵信社（私家偵探）行動，惟整件事件尚包括六名文匯報和大公報記者及三名退休香港警察，由於兩報當時高調圖文並茂報道，驚動台灣國安局火速展開調查。在台灣和香港均有發行報章的香港蘋果日報報導，所謂“密使”其實是自由時報資深記者。

報導引述消息人士指出，跟蹤偷拍事件疑有人早有預謀“設局”，邀請十多名被視為“港獨派”的香港政治組織成員赴台會面，惟消息傳出後，引起熟悉台港兩地政圈的人士疑心，故作出溫馨提示，多人遂放棄赴台，只餘下鍾翰林等人繼續行程，但改為遊玩性質，惟有關方面或未料有此變化，照樣安排大量人手由香港隨同赴台，“因為大批人可以日跟夜跟，連幾個後生仔半夜街頭玩都照樣跟。”

文匯報和大公報去年1月14日及16日均以頭版報道鍾翰林台灣之旅，16日的報道指他跟林保華、楊月清夫婦及一神秘男子密會，並推測該人為蔡英文的密使。

報導引述楊月清稱，被指是蔡密使的男子，事後被證實為自由時報資深政治記者蘇永耀。她不諱言當時早發現有人跟蹤，“以為拍了幾天就算了，沒想過還會繼續”。

兩報當時報道在台灣引來甚大迴響，台總統府直斥報道是假新聞，行政院更指兩報涉在台違法採訪，最終國安局接手調查，發現兩報共派出六名記者到台灣，多人雖是港籍人士，卻同時具美國等外國居留證或護照；此外，三名香港退休警員持觀光簽證入境，因此未引起治安單位注意。台灣當局最後宣布文彙和大公三年內不得派員赴台採訪。

至於偷拍者台灣偵探社“一統徵信社”員工，承認收錢每日跟蹤鍾翰林，委託“一統”的是香港僑生李彬豪，他聲稱受香港私家偵探委託。地檢署認為證據不足以起訴涉案11人，但痛斥他們行為可鄙，李彬豪的留台許可或會廢止。

而“案中”的自由時報政治組副主任蘇永耀則不滿私人行程曝光，提告“妨害秘密罪”，台北地檢署22日決定不起訴，只是在不起訴書揭露了假新聞的內幕。原來鍾翰林一行三人從機場開始已被一統徵信社跟蹤，其後遊覽西門町、國史館，以及跟蘇永耀和楊月清見面全被偷拍。台警上門調查一統時，已找不到相關照片，總經理趙柏凱否認偷拍，只承認受託以每天兩萬元新台幣（約5400港元）跟蹤鍾，共九名員工涉案。

李彬豪受查時自稱香港人，赴台念書並工作，領有台灣居留證，受香港偵探社Pi Investigation的成員委託，才在台找偵探社跟蹤鍾，他沒有得益也不知跟蹤目的。

報導指，李彬豪2015年就讀輔仁大學心理系，台灣大學國際事務處網頁顯示，李彬豪今年是國際學生事務專員，負責“僑陸生申請入學”及“境外學生入學諮詢”。台警公布涉案11人當中，除了九名一統人員和李彬豪，尚有一名是李的友人，未知是否跟三名退休港警接頭的“中國學生”。

感謝台灣

香港人可以安心來台灣

乖乖受死
黨會感謝你的

台灣依個國家做野真係利落

幾時所有狗不得入境

香港人要記得他

我地藍絲又要輸啦
14億人幾時先肯勇武衝去台灣

還有保護傘的幕後金主待查

有無渠道可以報串（打小報告）？

點解唔拉佢去坐終身

佢地識反偵查手段

內政部移民署
寫信給署長

要靠各位努力報串

多謝Simon哥

呢個條仆街推到佢五眼黑名單，等佢以後冇得去五眼國家，日本同歐盟

唔撚使坐監已經好好

檢舉匪諜人人有責

台灣手足simon兄

5年不得入台
下次再犯就要坐牢

好開心,開心到彈起

好嬲好嬲
中國點忍

屌，判條仆街坐返幾個月先啦

最多咪唔撚去
益撚晒條友
幾乎冇後果可言

果6個記者同3退休警無事？

英英

共諜

抵撚死

驅逐共匪

妨害秘密是輕罪
現在再修訂為匪宣傳罪

台灣修法：共諜終身追訴 重判為中共、港共宣傳者

走撚左啦
下次俾唔俾入境就唔知

希望台灣會驅逐所有共諜！

這個方法很好

驅逐算好啦,當間謀可以困返年幾兩年燒晒佢副身家先踢佢走

做咩唔刑求佢??
跟手拎佢黎換同佳...

應該用中華民國國安法撚死佢地

好正修訂後個名

管制入境

pin this

其實去得台灣讀書，正路唔會攞自己台灣居留較非做共諜，睇佢都係衰貪心/on9
反而係響香港個間乜鳩Pi Investigation，9成9係香港黑警/支共響香港D國安分支

我係台灣人阿屌

謝謝

咁都查到

ok

正，開始連共諜都踼走埋

當共諜沒有前途

本身喺台灣好地地
但係有人唔做走去做狗 依家抵撚死啦

特區政府已經準備酒水迎接

但最重要係佢哋都持有外國護照，即係話喺台灣衰咗，隨時會改去外國繼續執行任務

低調
港府：不認識李彬豪

間諜喎，就咁驅逐出境就算?

下次建指紋檔

睇吓台灣幾快交人

陳同佳呢

還在修法

好波

佢咁鍾意跟蹤人 喺香港住邊?
等佢試吓俾人跟蹤係咩滋味

條垃圾收共錢做野 食屎狗

應該用間諜罪拉鳩佢去坐啦

大把人去跟蹤他

拉佢坐監啦，仲放佢走

做間諜比人起埋出黎，咁失職返到去要點受罰

大陸樣

有退休狗跟蹤？查到咁有無行動？
或者啲狗嘅資料

仲有班人成日話英文姐出賣香港人

黃咗 變condom

有入出境紀錄

返嚟擁護大灣區啦，台灣唔值得你留底

藍屍幫手做野好危險

在台港人委託徵信社偷拍港青 陸委會：不排除撤銷居留

2020-10-22 18:53聯合報 記者呂佳蓉／即時報導

在台港人李彬豪委託一統徵信社員工，跟監、偷拍來台的香港學運人士，並將照片交由大公報與文匯報刊登。陸委會發言人邱垂正今日表示，李姓港人替境外中共黨媒蒐集特定人士的行蹤，與他居留目的不符部分，將請主管機關內政部移民署，盡速依相關法規來查處，如情節嚴重，不排除撤銷其居留許可。

邱垂正今日在例行記者會上呼籲在台港人自重，切勿以身試法，政府一定會追究相關責任，嚴懲到底。

邱垂正說，雖然檢察機關對上述案件調查後無法成罪，但跟拍相關資料，提供給境外中共黨媒作不當使用的行徑，已涉及侵害人身安全及隱私，相信國人都不會認同，也為社會所不容。政府除要予以強烈譴責，也要呼籲民眾應提供警覺，不要為不法之徒所利用。

針對該案，檢警查出，偷拍的人是一統徵信社員工。一統總經理趙柏凱坦承受委託，以每天2萬元跟監港青，而委託一統的是香港僑生李彬豪，李並供出是香港「老闆」的指示。

不過檢方考量，跟監、偷拍的地點均在公共場所，今以罪嫌不足不起訴。但痛斥他們貪圖小利、為虎作倀。

陸委會發言人邱垂正。記者呂佳蓉／攝影

判上判
btw果3件黑警同6件藍屍港共有無驅逐埋

哈哈哈哈

提早離境

推

隨時香港警方已經叫佢同陳同佳共處一室，費事俾人跟蹤

台灣政府做乜要養呢D辦事不利毫無價值既廢物

為匪宣傳有風險

多謝台灣

大劣仔樣

呢D算魚毛
大把偽人退休軍頭同黑社會未拉

五毛BBBBBBBBB 改1左名
繼續分化

咁自動入不受歡迎人仕名單喇唔該

返香港考曱甴一定請

已經管制

離開台灣有咩唔好 不喜歡中國嗎

台灣修法：共諜終身追訴 重判為中共、港共宣傳者

香港人會叫彬豪

你戇鳩。
而家困佢坐監等如俾機會佢攪滲透。

送你走已經益左你啦

唔出奇
係時候呢邊要接力起返呢間野底

衰on9

搞 保護傘 - 第日即拉到人

藍絲港人 - 驅逐出境，可享大灣區榮耀

選擇有好多
法治國家唔會人間蒸發唧

我愛小英

如果真係退休唔幫大劣做野就話難查姐
依家台灣同大劣對抗得越來越大動作就好易現型

使唔使多謝下人?

法治國家啊，你估支那啊

贏了！
中國間諜無敵

"總統府", 文匯報反了? 搞台獨? 係"首長府第"

用完嘅condom仲有咩用

係大公, 自

快啲踢曬佢

著拖鞋咁，應該啲野充公晒?

台灣好波
可唔可以叫台灣交條共諜個名畀歐美
等其他國家提防佢 唔畀佢入境
等佢生生世世留喺大湾区共享党嘅榮耀

應該以間諜罪提告

扣起手機電腦檢查呢啲應該少不免
有冇咁快畀返佢就唔知

「李彬豪受查時自稱香港人，赴台念書並工作，領有台灣居留證，受香港偵探社Pi Investigation的成員委託，才在台找偵探社跟蹤鍾，他沒有得益也不知跟蹤目的。」

從頭到腳都係 condom 仔

台灣

祝

旅途平安

抵啦

可以靠香港人報料
用篤灰做資料庫

國安

Brian Lee 李彬豪

賤種

中華民國有料到

遣返哂班退休狗
禁埋班死差狗入境就正

Lm

手足

又少個藍絲手足做嘢

香港間野，快d睇下有冇生意益佢

死矮仔李彬豪

想知佢英文名

我記得上年撐警集會有退休警住台灣

中咗輻射咩
百分之四十係額頭
對眼分開到好似d牲畜咁
冇下巴豬膽鼻
仲要矮到咁

低調幫到盡

「境外學生入學」諮詢
共諜迎新咋掛

上面有

又有得住安全屋

躝啦畜生，喺人地方撒野

嗚... 冇得移民台灣lu

註銷居留證

起底啦

嘩 支那樣

支那仔

李大編劇李鬼話接班人

建議蘋果搵人跟返條柒頭轉頭

有冇將所有香港學生嘅資料畀晒支共？

民進黨台灣人

隻賤種唔係支那狗我切

厲害 咁都知渠道

返黎香港查返佢轉頭啦

罪犯返去逃犯天堂
幾好

國際線有任 請每日推Post

國際戰線可以加入全球篤灰原素，港共末日

檢舉匪諜 人人有責

積極舉報共諜
最好遲下反共聯盟全部禁止佢地入境
等佢地永世留係大灣區

台灣真係cls，話搞你就搞你

1) 想知能否禁止現職港黑警去台灣?
2) 如入台證職業為：香港警察
能否禁止？
3) 如入台證職業填假職業，隠暪香港警察身份
能否查出？

咁支持國安法啊嗱，咁唔好雙重標準唔比其他國家用國安法嚟執法喎

台灣ho ball

狗警咁撚撐支那 去乜撚野台灣呀
死去大灣區啦

呢個組織要搵人查下佢

留係大灣區做黑警就有佢份

1) 目前是管制共產黨員
2) 香港警察不在禁止之列
3) 如果經檢舉或發現，則須坐牢：
刑法第 214 條
明知為不實之事項，而使公務員登載於職務上所掌之公文書，足以生損害
於公眾或他人者，處三年以下有期徒刑

應該調查

佢會唔會比人滅口
留意短期內有無浮屍出現

呢單真係可以譯做英文俾埋外國睇

證明退休狗都係做間諜

XGU